【蘋果被下禁售令 市面仍見被禁手機型號】【民眾:有得賣就會照用】

福州市中級人民法院裁定，蘋果公司侵佔美國晶片公司高通的專利，頒令禁止銷售和進口iPhone X和較早型號的手機。內地媒體引述法院相關人士稱。裁決屬於專利禁制令範疇，只有一審，不可上訴，亦不會有二審，而且適用於全國範圍。但我們在廣州市中心的一間官方蘋果店，見到被禁售的手機，不但繼續出售，售貨員更指無收到任何下架的通知。

蘋果部分被禁的手機仍然有售，有知識產權的專家指，蘋果手機在全國都有售，要過一陣子，禁令才可在全國完全執行，但市民一於少理，說有售就會照用。有市民說，蘋果手機的硬件、軟件都較好；亦有人認為禁令不會影響蘋果的生意，因為中國人都是祟洋媚外，十個人、八個都在用iPhone。

有經濟評論員認為，在中美貿易談判前作出這項判決，是中方的一個籌碼：「高通很顯然是華為和中興特別直接的利益關連方，而蘋果在手機這個市場是華為在全球範圍內一個非常強大的競爭對手。所以這場競爭，5G時代競爭也好、貿易戰的競爭也好，非常複雜、非常博奕。」

#IPHONE
#蘋果
#華為
#孟晚舟
#有線中國組

咁誠實

冇得買咪黎香港買

賴小姐準備好抑鬱未

佢好快被消失

香港呢邊儲定iphone 8 等炒賣喇

多謝支那啦!
香港D iphone 又可以炒起

iPhone 4 時代 先達既榮光返黎啦~

華為太子女都去美加la
人人有眼見

6S至X到時變成寶都唔出奇 但係點解淨係得中國禁售呢幾款型号 ？